\section*{Aufgabe 8.1:}
	\subsection*{a)}
		\textit{Behauptung: } Für alle $k \in \mathbb{N}_0$ und $f: \mathbb{N}^{k + 1}_0$ mit $f$ total gilt:
		\begin{equation*}
			\mu f \text{ total}
			\Longleftrightarrow
			\forall a_1, a_2, ... a_k \in \mathbb{N}_0 \exists a \in \mathbb{N}_0 (f(a, a_1, a_2, ..., a_k) = 0)
		\end{equation*}
		
		\begin{proof} \hfill\\
			\noindent"$\Rightarrow$": \\
			Seien $k \in \mathbb{N}_0$ und $f: \mathbb{N}^{k + 1}_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ bel. mit $f$ total und $\mu f$ total. 
			\begin{align*}
				&\Rightarrow \mu f (a_1, a_2, ... a_k) \text{ definiert } \forall a_1, a_2, ... a_k \in \mathbb{N}_0 \\
				&\Rightarrow \exists a \in \mathbb{N}_0 (f(a, a_1, a_2, ..., a_k) = 0 \land \forall b < a f(b, a_1, a_2, ..., a_k) \text{ definiert}) \text{ } \forall a_1, a_2, ... a_k \in \mathbb{N}_0 \\
				&\Rightarrow \forall a_1, a_2, ... a_k \in \mathbb{N}_0 \exists a \in \mathbb{N}_0 (f(a, a_1, a_2, ..., a_k) = 0)
			\end{align*}
			
			\noindent"$\Leftarrow$": \\
			Seien $k \in \mathbb{N}_0$ und $f: \mathbb{N}^{k + 1}_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ bel. mit $f$ total und $\forall a_1, a_2, ... a_k \in \mathbb{N}_0 \exists a \in \mathbb{N}_0 (f(a, a_1, a_2, ..., a_k) = 0)$
			\begin{align*}
				&\Rightarrow \lnot \exists b \in \mathbb{N}_0 (f(b, a_1, a_2, ..., a_k) \text{ undefiniert}) \land \forall a_1, a_2, ... a_k \in \mathbb{N}_0 \exists a \in \mathbb{N}_0 (f(a, a_1, a_2, ..., a_k) = 0) \\
				&\Rightarrow \lnot \exists a_1, a_2, ..., a_k \in \mathbb{N}_0 (\mu f(a_1, a_2, ...,a_k) \text{ undefiniert}) \\
				&\Rightarrow \forall a_1, a_2, ..., a_k \in \mathbb{N}_0 (\mu f(a_1, a_2, ...,a_k) \text{ definiert}) \\
				&\Rightarrow \mu f \text{ total} 
			\end{align*}
			\qedhere
		\end{proof}
		
	\subsection*{b)}
		\begin{tabular} { l l }
			i) 		& non-total, da bei $\mu add(b)$ mit $b > 0$ gilt: $add(a,b) \neq 0$ $\forall a \in \mathbb{N}_0$ $\Rightarrow \mu add(2)$ undefiniert \\
			 		& Stelligkeit: 1 \\
			ii) 	& total, da $\forall b \in \mathbb{N}_0 (mult(0,b) = 0)$ $\Rightarrow \forall b \in \mathbb{N}_0 (\mu mult (b) = 0)$\\
					& Stelligkeit: 1 \\
			iii) 	& total, da $ld(0) = 0$ $\Rightarrow \mu ld = 0$ \\
			 		& Stelligkeit: 0 \\
			iv)		& non-total, da $DIV(x, 0)$ undefiniert $\forall x \in \mathbb{N}_0$ $\Rightarrow \mu DIV (0)$ undefiniert\\
			 		& Stelligkeit: 1 \\
		\end{tabular}
	
	\newpage\subsection*{c)}
		Intuitive Berechnung, wie nach §7.10 vorgestellt. Setzen wir zunächst die zu minimierende Funktion fest (um die Berechnung übersichtlich zu halten).
		\begin{equation*}
			f = pr \langle sub \langle \pi^{(2)}_2, \pi^{(2)}_1 \rangle, sub \langle \pi^{(4)}_3, \pi^{(4)}_4 \rangle \rangle \langle sub, \pi^{(2)}_1, \pi^{(2)}_2 \rangle
		\end{equation*}
		Nun suchen wir also:
		\begin{equation*}
			\mu f (2) = min \{a \in \mathbb{N}_0 \mid f(a, 2) = 0 \land \forall b < a (f(b,2) \text{ definiert})\}
		\end{equation*}
		\begin{tabular} { l r c l }
			Test für $a = 0$: \\
				&$f(0,2)$	&$=$ &$pr \langle sub \langle \pi^{(2)}_2, \pi^{(2)}_1 \rangle, sub \langle \pi^{(4)}_3, \pi^{(4)}_4 \rangle \rangle (0, 0, 2)$ \\
				&			&$=$ &$sub \langle \pi^{(2)}_2, \pi^{(2)}_1 \rangle (0, 2)$ \\
				&			&$=$ &$sub (2, 0)$ \\
				&			&$=$ &$2$ \\
			Test für $a = 1$: \\
				&$f(1,2)$	&$=$ &$pr \langle sub \langle \pi^{(2)}_2, \pi^{(2)}_1 \rangle, sub \langle \pi^{(4)}_3, \pi^{(4)}_4 \rangle \rangle (0, 1, 2)$ \\
				&			&$=$ &$sub \langle \pi^{(2)}_2, \pi^{(2)}_1 \rangle (1, 2)$ \\
				&			&$=$ &$sub (2, 1)$ \\
				&			&$=$ &$1$ \\
			Test für $a = 2$: \\
				&$f(2,2)$	&$=$ &$pr \langle sub \langle \pi^{(2)}_2, \pi^{(2)}_1 \rangle, sub \langle \pi^{(4)}_3, \pi^{(4)}_4 \rangle \rangle (0, 2, 2)$ \\
				&			&$=$ &$sub \langle \pi^{(2)}_2, \pi^{(2)}_1 \rangle (2, 2)$ \\
				&			&$=$ &$sub (2, 2)$ \\
				&			&$=$ &$0$ \\
		\end{tabular} \\
		Somit gilt $\mu f (2) = 2 $.
	
	
	
	
		